
说明：  
    - "AH"是北条司作品"Angel Heart"的缩写，该作品的其他名称有: エンジェルハート / 天使之心(港) / 天使心(台);  
    - "EP"可能指的是episode。翻译为”一集“;  
    - 对于AH漫画里每一话的标题，AH第1季使用的是香港玉皇朝版本的译文；AH第2季使用的是天使心百度贴吧(或DT汉化组)的译文；  
    - 先使用OCR，识别图片里的日文；然后使用在线翻译，将日文译为中文；  
    - 因为我不懂日文，所以译文为机翻，所以无法保证翻译质量。**欢迎指出错误，谢谢！**;  


**AH2 Vol10 p184 ~ p191(Best Episode 10)**  
AH里最受欢迎的10个故事(访谈)  

----------------------------------------------------------
AH2 第10卷 184页至191页，好像是评选的AH里最受读者欢迎的10个章节。

# 图片：  

p184:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_184.jpg)  

p185:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_185.jpg)  

p186:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_186.jpg)  

p187:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_187.jpg)  

p188:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_188.jpg)  

p189:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_189.jpg)  

p190:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_190.jpg)  

p191:    

![](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/raw/master/hojocn/ah2_vol10_best_EP_10/img/ah2_vol10_191.jpg)  


# OCR日文 & 译文：  

---  
# AH  へ"ストエピソート"10  (Best Episode 10)  
---  


Ranking:  
1. GH、新宿へ。  EP1:DX1卷收录  
2. 香之愛した街。  EP16:DX7卷收录  
3. 40年前から来た男。EP46:AH2nd,4、5卷收录（译注：从40年前而来的人。AH第2季，第4卷第18话）  
4. 都会之座敷童。 EP20:DX?卷收录  
5. CH诞生。EP11:DX4卷收录  
6. エゴノキの香り。EP44:AH2nd,2、3卷收录（译注：茉莉花"香"。AH第2季，第2卷第9话）  
7. 優しい嘘。EP40:DX23、24卷收录  
8. 私だけのヒーロー。EP38:DX22卷收录  
9. 冴子の诞生日。EP10:DX4卷收录  
10. 未熟な足長おじさん。EP48:AH2nd,6、7卷收录（译注：不成熟的长腿叔叔。AH第2季，第6卷第27话）   

(译注: 不知道DX和EP具体指什么。如果按照"DX?是单行本第?卷"、"EP?是第?话"的话，上面列出的10个故事标题多数在相应的单行本或者第几话里找不到。)  

工ンジェル・ハート1stシーズンの連載開始から2ndシーズンを経て13年。50工ピソード突破を記念して行われた読者アンケートの結果をランキングで発表!! さらにさらに! 北条先生へ各工ピソードについてインタビュー!!  
从《天使心》第一季到第二季已经13年了，为了庆祝第50集(译注:episode)，我们对读者调查的结果进行了排序!! 还有更多! 北条老师对每一集的采访!  


**獠たちが何もしないのが本来のCH?**  
原来ch獠和他的朋友什么都不做？  


----読者による人気EP(ェビソード)ランキングの結果が出ましたが、いかがでしたか?  
我们的读者对最受欢迎的EP进行了排名，你认为如何？ 

北条：  1位の「G・H、新宿へ」はちょっと特殊だよね。このあとのEP(ェビソード)にもつながるー連のお話という感じだし。滅多にプロットを書かないんだけど、このときは書きましたね。ただ、作品自体のタイトルがなかなか決まらなくて。  
第一名"G.H，到新宿去"，有点特别。 这是一系列的故事，为后面的EP做铺垫。 我很少写剧情，但这次我写了。 但我当时无法为作品本身定一个标题。  


----そうなんですか?  
是吗？  

北条：  「シティー」ってフレーズを入れようって話をしていて、『イリュージョンシティー』とかそんな仮題を付けてたんだけど、しつくりくるものがなくて。で、ある日編集のひとりが『エンジェルシテイ』って案を持ってきたの。この街にエンジェルがいるって意味で。そこから、「香の心臓だから」ってことで『エンジェル・ハート』にしようって決まったんです。  
我们当时在讨论把"城市"这个词放到作品名字里，我们有一个暂定的作品名，如"幻城（Illusion City）"或类似的名字，但似乎都不合适。然后有一天，一位编辑提出了"天使之城（Angel City）"的想法。这意味着在这个城市里有天使。所以我们决把作品名定为"天使之心"，因为它是香的心脏。  


----『エンジェル・ハート(以下A・H)』の最初のEP(ェビソード)ですが、意識して『シティーハンター(CH)』とキャラクターを描き分けた部分はあったんですか?  
这是"天使心（AH）"最开始的一集，你是否有意地将人物画得与"城市猎人（CH）"不同？   

北条：  そういうのはなかったですね。獠に関しては単に「年取ったんだな」って感じ。考えたのは香ですよね。『CH』では本当に若い女の子じゃないですか。でも、『A・H』ではもう30歳に届こうかという大人。成熟しつつあって、母性もあるという年齢ですから。香が一番変わったんじゃないですかね。  
不是的。 对于獠，我只是想"他已经老了"。 我当时在考虑的是香。 在"CH"中，她真的很年轻。 但在《AH》中，她是一个快30岁的成年女性。 她成熟，而且有母性。 我认为香的变化最大。  


----2位はその香とお姉さんの話です。  
排在第二名的是香和她妹妹的故事。   

北条：  これは焼き直しですよね、『CH』の。  
这是对"CH"的改编，不是吗？  


(译注：185页左上角配图) 記念すべき「AH」最初のEP「GH、新宿へ」（DX1卷收錄）。獠と香瑩初めての出会いのシーン。  
令人难忘的"AH"第一集，"GH，到新宿去"（DX1卷收录）。 獠和香瑩第一次见面的场景。  


----リメイクしてみたいって気持ちがあったんですか?  
你一直想再次创作它吗？  

北条：  いや、もともとは香の生い立ちを描こうという話だったんです。そのなかで「お姉さんがいたな」と思い出してこの形になった。あと、当時まだ『CH』の「続編」だと思ってる方がたくさんいてね。「違うんだよ!」っていうのをハッキリさせたいって気持ちもありましたね(笑)。  
不，我们最初想讲的是香的成长经历。 然后我想起她有一个姐姐，这就是这个故事的由来。 另外，当时还有很多人认为它是《CH》的续集。 我必须向他们说明"不，不是续集！" 我想让作品也明确地表达这一点:"不是续集！"(笑)。  


----3位に入った「40年前から来た男」は『2ndシーズン』でトップです。  
排在第三位的是《从40年前而来的人》，它在"第二季"的榜单中排第一。  

北条:  これは『AH』と関係なく、いっか読み切りでやろうと思っていたネタなんですよね。『CH』を描いてる頃から考えてた話だから「構想20年以上」(笑)。でも、描く機会に恵まれなくて。  
这个故事与"AH"无关，却是我在考虑创作的一个小故事。 我在制作"CH"的时候就一直在考虑这个故事了，所以已经有20多年的时间了（笑）。 但我一直没有机会画它。   


----じゃあ、かなり練り込んであったわけですね。  
所以你花了很多心思在这个故事上？  

北条:  ラストシーンが描きたかったネタなので。でも、途中は結構変わってるんですよね。タオルのべールのシーンなんかも偶然ですし。  
最后一幕是我想画的。 但我在中间剧情改了很多。 有毛巾面纱的那个场景也是一个偶然想到的。  


（译注：185页右下角配图文字）DX⑦巻収録の「香の愛した街」では香の幼少時代や槇村と獠のコンビ時代、そして獠のプロポーズも......。  
在《DX》第七卷中收录的《香的爱的小镇》中，你可以读到香的童年，那时槇村和獠是搭档，还有獠的求婚......。  


----え、そうなんですか!?  
哦，真的吗？  

北条:  棚ばただよ(笑)。直前に海に落ちるシーンがあるから思いついたわけですけど、それも「40年後に"タイムスリップ"して恋人と再会しそうになったとき、彼はどうするだろう」って考えた結果、「とりあえず逃げるかな]と思ったからなんですよね。結果、2人とも落ちちゃった(笑)。で、濡れたらタオルを使うだろうって決まっていったんです。  
这只是一个架子（笑）。 我想出这个主意是因为有一个场景，他掉进了海里，我想，"如果他回到40年前，再次遇到他的女朋友，他会怎么做？ 我想他会跑掉的。结果，2人都掉进了水里（笑）。 所以我们决定，如果我们被弄湿了，就用毛巾。  


----てつきりべールのシーンが先にあって、それに合わせて海に落ちたんだと思っていました。  
我以为XXXX(译注：不知道这里该如何翻译)的场景是第一个，而她掉进海里是为了配合这个场景。  

北条:  ストーリーに合わせようとキャラクターを動かすと必ず無理が生じるんですよ。「こいつ、こんなこと絶対しないよ」っていうのが出てくる。だから、キャラクターがどうするだろうってところから考えていくんです。  
每次我试图让一个角色融入故事时，总像是在强迫这个角色。我时常觉得这个角色绝对不会做那件事。所以我从"这个角色会做什么"出发。  


----でも、これ、僕も相当好きなEPなんですが、実は獠たちは何もしてないですよね(笑)。  
但这是我相当喜欢的一集，但在这个故事里獠和他的朋友们实际上并没有做什么(笑)。  

北条:  してない(笑)。でも、『CH』自体が本来そういう話なんです。獠はもっと目立たない予定だったのに、あまりにもモッコリしすぎるから(笑)。  
没有（笑）。 但"CH"本身本质上就是这个故事。 獠本来应该更不显眼的，但它实在是太过萎靡了（笑）。(译注：不知道这里该如何翻译)  


（译注：186页左上角配图文字）1973年からやってきたと語る青年を描く「40年前から来た男」(「2ndシーズン」③④巻収録)。髪を拭くタオルが新婦のべールのように......。  
《从40年前而来的人》（收录于《第二季》第三卷）讲述了一个自称来自1973年的年轻人。 擦拭头发的毛巾就像新娘子的婚纱......。  


----次が「都会の座敷童」。以前「ミキを冴子と海坊主のどちらに引き取らせるか悩んだ」と書いてましたが。  
接下来是「都会の座敷童」。 你曾写道："我在想，我应该让冴子还是海坊主收养美纪"。

北条：  でも、結局最後は海坊主のところ行くだろうって予感があったから「ミキ」って名前を付けたんだろうなあ。冴子が途中で茶々入れてきたからどうしようかって思ったんだろうけど(笑)。  
但我有一种感觉，她最后会和海坊主在一起，所以我给她取名为"Miki"(译注：Miki是CH里美树的英文名)。 我想，当冴子在故事里生活一团糟的时候，Miki会考虑做点什么。  


----冴子さんの動きがイレギュラーだったんですね。  
冴子的行为很不正常。 

北条：  何かさあ、堀江(週刊少年ジャンプ時代からの担当であり、現・コアミックス代表取締役社長の堀江信彦)が妙に冴子に厳しいんだよ(笑)。やたらとババア扱いして、「あいつは寂しいに違いない」とか吹き込んできて。そういうのがこの辺に......(笑)。  
你知道，堀江（从《周刊少年Jump》时代就开始负责，Coamix的现任总裁堀江信彦）对伢子的要求很出奇地严格（笑）。 他把她当成一个老女人，让她必须孤独。 这就是我在这里谈论的：...... (笑)  


----堀江さんの心の闇が冴子さんに......(笑)。  
在冴子身上暴露了堀江先生内心的阴暗面...... (笑)  

北条：  闇が深いんだよ、あの人(笑)。  
那家伙太阴暗了(笑)。  


（译注：186页左中配图文字）ミキが登場する「都会の座敷童」(DX⑩巻収録)。「仏頂面のファルコンに子どもが似合いそう」というイメージから生まれた親子関係だとか。  
Miki出现在"都会の座敷童"（收录于DX第10卷）。 据说，小孩子坐在佛面海坊主肩上，这个形象会看起来不错，这对父女关系就诞生于这个形象。(译注：不知道这里该如何翻译更好)   


**記憶喪失は  北条司の禁じ手！？**  
失忆症是  北条司的禁忌!？  


----続いてが「CH誕生」ですね。  
下一个是"CH诞生"。  

北条：  香瑩が初めて香を「媽媽」って呼ぶ話ね。なかなか「媽媽」って呼ぶきっかけがなくて考えたんだよね。  
这是香瑩第一次叫香"妈妈"。 用哪个词称呼她，我想了很久。   


----これも香たちの過去の話ですね。  
这也是香和朋友们的往事。

北条：「香の愛した街」と同じで、いくっかの物語を積み重ねたようなEPだよね。あと、これもやつぱり「『CH』とは違うんだよ！」って気持ちがあったんだと思う(笑)。『CH』とは別の出会いを描けば、違う物語だってハッキリするだろうつて。  
就像《香爱的城市》一样，这一集是一系列的故事。 我猜我当时在想"它也不像CH!" (笑)。 (笑）如果你描述一个与"CH"不同的邂逅，就会很清楚这是一个不同的故事。  


（译注：186页左下角配图文字）獠と香の出会いを香瑩が夢で見る「C・H誕生」(DX④巻収録)。このEPを機に香瑩は日本語も流ちょうに。  
《CH的诞生》（收录于DX第四卷）里，獠和香的邂逅于香莹的梦里。 通过这张EP，香瑩变得能说流利的日语。   


----次は「エゴノキの香り」ですね。	
接下来是《茉莉花"香"》。  

北条：  この話は9・11にまつわる話から思いついたんですよね。あのテロで亡くなった父親の肉声が、息子だったか父親本人だったかの携帯に残されていたって話を聞いて、それってすごいよねって。そこに残ってるのは、死に際に残したものじゃなくて、本当に日常の声なんだろうなと。だから、このEPでもよりによってこんな声っていう話にしたんだけど、そっちの方が泣かせるなと思ったんだよね。  
我从一个关于9/11的故事中得到了这个故事的灵感。 我听说在恐怖袭击中死亡的父亲的声音被留在了他儿子或父亲本人的手机上，我觉得这很了不起。 我想，电话里留下的可以不是他在临终前留下的东西，而是他本人的日常声音。 这就是为什么我决定画这个关于人的声音的故事，我认为这会使人动容。  


----それをカメレオンが盜んでしまうわけですね。ここでカメレオンだったのはどういうわけで?  
而它在变色龙的手里。 变色龙怎么会出现在这里？  

北条：  そもそもカメレオンというやつは人の弱点とかイヤがるところを突っついて、嫌がらせをしようってキャラなんですよ。けど、獠はいつもすましてて動じないから、どうにかしていっぺん泣かせてやりたいって気持ちが彼にはあったんでしようね。精神的にCHたちを締め上げていくってイメージはあるんですが、いつもあんまり効果がなくて笑い話になっちゃう(笑)。  
变色龙想利用人们的弱点和他们反感的东西来骚扰他们。 变色龙想让獠至少哭一次，但獠总是那么平静、不慌不忙。 在画CH的时候，我能想象从精神上折磨他的样子，但没成功，最后都变成了笑料（笑）。  


（译注：187页配图文字）「エゴノキの香り」(「2ndシーズン」②③巻収録)でカメレオンに盗まれた香の肉声は着ボイスでも配信された。  
在 "茉莉花"香"（在第二季②③卷）中，香的声音被变色龙偷走，并作成了手机铃声。 


----どこか憎めないヒールですよね。読んでいて思うんですが、北条先生、カメレオン好きなんじゃないですか?  
他是个很难让人讨厌的跟屁虫，不是吗？ 我想你喜欢变色龙，不是吗，北条老师？   

北条：  出すのは好きですね。結構混ぜっ返してくれるんで。  
我喜欢把它送出去。 他们经常混在一起。(译注：不知道这里该如何翻译更好)  


----確かに、獠もファルコンもすっかり大人になって落ち着いているので、カメレオンの存在は貴重ですね。  
的确，獠和海坊主都已成人并定居下来，所以变色龙的出现是很有用的。

北条：  カメレオンって、昔の獠というといいすぎかもしれないけど、「心の変化のない、戦場だけで育った獠」みたいなところがあると思うんです。獠は香に出会ったことで人の優しさに触れて、徐々に大人になっていくわけだけど、そういうところがなかった獠に近い。カメレオンの場合はもっと酷いけどね。だから、カメレオンを初めて出したときに「これ、新しいキャラクターになるかもしれない」ってどっかで思ったんですよ。  
我认为变色龙就像以前的獠，也许这样说太夸张了，但我认为他就像在战场上长大的獠，心没有变。 獠遇到了香，接触到了人的善良并逐渐成长起来。但变色龙更像从未拥有过这些经历的獠。 对于变色龙来说，情况甚至更糟。 因此，当我第一次让变色龙登场时，我在想"这可能是一个新的角色。   


----もともとは1回限りで終わらせるキャラクターという予定だったんですか?  
你最初是否计划将这个角色作为一次性的角色？  

北条:  初登場のときは単なる殺し屋というだけだったもの。それがちょっと変な芝居させてみようとしたら、何となく「見えないやっ」になっちゃったんで、面白いなと思って。こういうヒールってたまに出てくるんです。俺の中にあるのかもしれない。『F.COMPO』でも主人公にちょっかい出してるヤクザの奥さんっていうのを出したときに、結構話が変わっていったんですよね。  
当他第一次出现时，他只是一个杀手。 但当我试图让他表现得有点奇怪时，他就莫名其妙地变得"看不见"了，这让我觉得很有趣。 这样的情况有时会出现，也许是我天生的(译注：不知道这里该如何翻译更好)。 在《F.COMPO》中，当我引入了黑社会老大的妻子(她给主角们添乱)(译注：早纪(辰巳的妻子))时，故事发生了很大变化。  


----ラストシーンのモデルの道には、本当にエゴノキがあるんですか?  
在(这一集)最后一个场景中，那里的路上真的有一棵茉莉花树吗？  

北条：  ないんだよね。あれ、ツィッターでも読者の方の間で「見に行こう」って話が出ていたんだけど、「ないんだよ......」って(笑)。もちろん、あの辺のどこかにはあるかもしれないけど、モデルの場所にはない。  
没有。 Twitter上有人说要去看，但我说："那里没有......"(笑)。当然，附近可能有一个，但不是在那个位置。  


----絶対あると思ってました(笑)。工ゴノキってチョイスも珍しいですし。  
我知道将来那里会有的（笑）。 选这种树木，真是不常见啊。  

北条：  好きなんです、エゴノキ。  
我喜欢它，自我的树。(译注：不知道这里该如何翻译更好)  


----7位は「優しい嘘」ですね。	
排名第七的是 "温柔的谎言"。  

北条：  ああ、ミキに依頼をさせようってところから始まった話ですね。  
哦，这故事最开始是想让美纪(译注：未来)做一个委托。  


（译注：188页左上角配图文字）ミキの友だち・秋穂の母を捜す「優しい嘘」(DX 23 24巻収録)。膝から感じる鼓動を通じ、秋穂は香に出会う。  
"温柔的谎言"（包括在DX 23 24中）讲的是寻找美纪(译注：未来)的朋友秋穂的母亲。 通过他在怀里感受到的心跳，秋穗感受到了香。  


----これって最終的に香が解決する話ですよね。  
这个故事最终是由香解决的。  

北条:  なんで心臓に香の意識があるんだろうと考えたときに、リズムじゃないかなと思ったんですよ、鼓動の。なら、握った手と手の鼓動がシンクロしたときに香の思いが伝わるんじゃないかって漠然と思って描いたんですね。  
当我想到为什么香的意识在心脏里，我想可能是节奏，心脏的跳动的节奏。 所以我隐约想到，当手的心跳与我握着的手同步时，就会传达出艺术家的感受。  


----記憶喪失というモチーフは結構出てくる印象がありますが、やつぱり好きなモチーフなんですか?  
我印象深刻的是，失忆症是你作品中反复出现的主题。   

北条：  いや、嫌いなの！ でもさあ、便利なのよ(笑)。だから、何度も誓うんですよ。「記憶喪失はやめよう!」って。でも、結局描いちゃう......(笑)。記憶喪失の話をやろうっていって描いたことは一度もないんだけど、なぜかここに行き着いちゃったりする。  
不，我讨厌这样! 但是，你知道，这很有用（笑）。 这就是为什么我一遍又一遍地发誓"我不想要失忆症！"，但我最终还是画了...... (笑)。我以前从来没有画过关于失忆症的故事，但不知为何我最终变成了这样。  


----読んでいても面白いんですよね。  
读起来很有趣。  

北条:  あまり不幸にならないんですよね。たとえば末期のガンとかだと、死んでしまうのが前提になっちゃう。かといって、初期のガンとかだと話が盛り上がらない。記憶喪失ってその場はすごく不幸なんだけど、何か希望の見えるところに持っていけるんですよね。  
这并没有让他们很不开心，是吧？ 比如说，如果是癌症晚期，就会认为这个人会死。 另一方面，如果是早期癌症，则不会令读者伤感。 失忆症目前让人苦恼，但它可以给人希望。  


----このEPも「積み重ね直せる」ってお話ですもんね。  
这一集也是一个关于"跌到后重新站起来"的故事，不是吗？

北条：  でも、抑えようとはしてるの。「40年前から来た男」は記憶喪失というより意識が覚醒してないって感じだし、これくらいだと思うよ、AHでは。  
但我正在努力不滥用。 《从40年前而来的人》与其说是失忆，不如说是无意识，我想，在AH中是这样的。  


----自分の中の禁じ手なんですね。  
这对我来说是禁忌。  

北条：  そう、禁じ手。だから、もう描かないです。宣言しとこ。言っとかないとやりそうだから(笑)。  
是的，是禁忌。 所以我要宣布我不会再画这样的故事了。 如果我不声明的话，我可能就会继续画这样的故事（笑）。  


（译注：188页右下角配图文字）CHを追うフリーライターを巡るEP「私だけのヒーロー」(DX22巻収録)では獠の「ヒーロー観」も語られる。  
在关于跟踪CH的自由作家的《我自己的英雄》（载于DX第22卷）中，獠的"英雄观"也得到了讨论。  


（译注：189页配图文字）「優しい嘘」の回想で出てきた発砲シーンはEP24「未来を変えろ」(DX12巻収録)で香瑩が狙撃した事件だった。  
在"温柔的谎言"回忆的射击现场，在24集"改变未来"（DX12）中，香瑩的射击。  


**香瑩と信宏の  未来はどうなる?**  
香瑩和信宏，未来会怎样？   


----8位は「私たけのヒーロー」。  
排名第八的是"私たけのヒーロー"。  

北条：  このEP、最初の方でCHを追ってる真琴が香瑩を連れてCHが暴走車を狙撃で止めた場所を見に行くでしょ? あれ、EP24の「未来を変えろ」で実際に描いてる事故なんです。この回の回想では真琴の想像だから獠が撃ったみたいに描いてるけど、本当は香瑩が撃ってる。  
在这张EP的开头，正在追赶CH的真琴带着香瑩去看CH用狙击手拦下一辆失控汽车的地方，对吗？这就是EP24《改变未来》中的实际事故。 在这一集里，真琴想象獠向她开枪，但实际上是香瑩向她开枪。  


----(単行本を見直して)あ、本当た！  
(回顾这本书)哦，这是真的!  

北条：  読者もほとんど気づいてないだろうけどね(笑)。  
我认为大多数读者都没有注意到（笑）。   


----物語自体は、獠ではなく真琴の彼氏がヒーローになる話ですよね。  
故事本身并不是关于獠的，而是关于真琴的男友成为英雄的故事。  

北条：  獠って「自分が正義をやってる」って感覚はないと思うんですよ。倫理的に言えば悪いことだって平気でやってる。獠が決して正義のヒーローじゃなくて、彼自身もそれを自覚しているというのを、ちょっと出したかった。  
我不认为獠觉得他做的对。 我认为他不觉得自己做的对，从道德上讲他做得不对。 我想表达的是，他不是一个正直的英雄，而且他也意识到了这一点。  


----次は「冴子の誕生日」。あの、冴子さんが幸せになる日はいっ......?  
接下来是"冴子的生日"。 让冴子高兴的是哪一天呢......？   

北条：  うーん、でもね、「冴子ってそんなに不幸か?」とも思うんですよ。結婚が幸福とも限らないし、ひとりで働いていることが不幸とも思えない。結局人ってひとつの道を選んじゃうと別の道が「いいなー」って感じちゃうだけだと思うんですね。だから、要は冴子が今やっていることに揺るぎない自信を持てれば幸せになれるはず。  
但我也想，"伢子这么不开心吗？" 我想是的。 我不认为婚姻一定是幸福的，我也不认为独自工作是不幸福的。 最后，我认为，当人们选择一条路后，他们往往会觉得选择另一条路会更好。 因此，简而言之，如果伢子对她所做的事情有坚定的信心，她就会很高兴。  


----なるほど。確かにそうですね！  
我明白了。 的确是这样!   

北条:  「あたしはあたし」って言い切っちゃうような話が冴子には必要かもね。  
也许需要为冴子安排一个故事，让她可以明确地表达"我就是我"。  


----ラストは「未熟な足長おじさん」。信宏が中心のEP(ェビソード)ですね。  
最后一个是"不成熟的长腿叔叔"。 信宏是这一集的中心主角。  

北条：  これさあ、堀江(信彦)がまた信宏に冷たいんだよ。香瑩に親心みたいなのを持ってて、「あんなやっ(信宏)の嫁にはやれん！」って感じで(笑)。信宏、結構すごいやつなのに！ だから、信宏のEP増えてるの、最近。堀江に「信宏ってすごい男なんだよ」って再教育しなきやって(笑)。    
你知道，堀江(信彦)又对信宏冷淡了。 他对香瑩有一种父爱，就象"我不能让她做我的妻子！" (笑)。 信宏是个很好的人! 这就是为什么信宏的戏份后来一直在增加。 我得教育教育堀江，让他知道信宏是一个很好的人（笑）。  


----普段はコミカルだったりと、キャラもいいですよね。  
他通常很滑稽，是个很好的角色。   

北条：  けど、信宏って直情径行だけど、いろんなことを自分の中に抑えておける人でもあると思うんです。重い過去がある人なんだけど、軽そうに見えるくらいそれを見せない。過去のことにとらわれていたら、前に進めないってちゃんとわかっていて、切り替えられる人間なんだよね。で、信宏っていつもハイネックとか、カラーを立てたシャツを着てる。香瑩に首の傷を隠してるんです。  
但我认为信宏是一个直接和诚实的人，但也是一个心里能藏事儿的人。 他有一个沉重的过去，但他并没有表现出来，以至于看起来很轻松。 他知道，如果他沉迷于过去，就无法向前迈进，而且他能够掌控。 信宏总是穿高领或有领的衬衣，他不想让香瑩看见他脖子上的伤疤。   


----香瑩が(信宏を殺そうとした過去を)思い出してしまう......  
香瑩记得（曾经试图杀死信宏）......   

北条：  かもしれないという彼なりの気遣いだよね。  
对于那些他担心的事，这是他的表达方式。  


----幸せになって欲しいですね、信宏にも。やつぱり冴子さんも含め、まずは堀江さんをどうにかしましよう(笑)。  
我也希望信宏能够快乐。我也希望冴子能够快乐。 首先，我们应该对堀江先生做些工作（笑）。  


（译注：190页配图文字）震災で東京へやってきた少年を影ながら支える信宏を描いた「未熟な足長おじさん」(「2ndシーズン」⑥⑦巻収録)。信宏とファルコン、獠の疑似親子関係も重要なテーマだ。  
《不成熟的长腿叔叔》（收录于《第二季》第6、7卷）描述了信宏支持一个地震后来到东京的男孩。 信宏、海坊主和獠之间的伪亲子关系也是一个重要主题。 



**幻の最終回、獠がジジイに！？**  
梦幻般的最后一集，獠老了!？  


----北条先生自身が心に残っているEPはありますか?  
北条先生，有哪一集让您自己难忘的吗？   

北条:  今思い返してみると、上位に入っているものって思い出深いですね。「40年前から来た男」とかもようやく描けたし。ラストの絵を描くのは楽しかった......というか、ノって描けましたね。その分、アシスタントが描いた背景も自分で修正しまくりましたね(笑)。  
现在回想起来，那些排在榜首的都非常令人难忘。 我终于开始画《从40年前而来的人》了。 画最后一幅画很有趣...... 或许，当时我可以不用那么纠结，当时我一直在纠正我的助手为我画的背景（笑）。    


----描き直しも結構あるんですね。  
重画了很多遍。  

北条：  背景って演出なんですよ。それが理解できていないと描けない。  
一个背景对应一个朝向。 如果你理解错了，你就画不对。  


----背景が表情とかよりも心情を表現していることもありますもんね。  
背景有时比表情更能表达情感。  

北条：  だから、できるだけ演出が背景に及ばないようにしているんだけど、どうしても関係してくるから、やむを得ないときは描き直す。あと、夢のシーンを描くのって好きなんですよ。だから、「香の愛した街」とか「CH誕生」なんかは描くのが楽しかったですね。  
所以我尽量避免指导背景，但因为总得有背景，所以如果迫不得已的话，我就会重画。 另外，我喜欢画梦中的场景。 这就是为什么我喜欢画《香の愛した街》和《CH的诞生》。  


----そういうシーンを絵として描くこと自体が好きなんですか?  
你喜欢画这些场景吗？   

北条：  そうですね。ああいう現実離れしたようなものを描くのが好きだっていうのもあります。舞台装置つぽい演出というか......。  
是的。 我喜欢画这种虚幻的东西。 象是舞台布景或类似的东西......。   


----キャラクターでは何かありますか？   
如果是对于角色呢？  

北条:  「冴子の影武者」（EP37)でカメレオンが初めて香に化けたときは楽しかったですね。  
我很喜欢变色龙在"冴子の影武者"（EP37）中第一次变成香的样子。   


----カメレオンが化けているときって、本物の香とは描き分けてるんですか?  
当变色龙伪装后，你的画法是否与香本尊不同？   

北条:  バレた瞬間だけはちょっと変えますが、できるだけ香を描いているという感覚で描いてます。特に登場シーンなんかは香だと思って描きますね。だけど、すぐバレちゃう(笑)。やつぱりどうしても怪しい顔になるんです。だから、「もっと香らしく描かなきや！」と思って描いてますね。  
我只有在被识破的时候才会有一点变化，但尽可能地把自己画得像香一样。 特别是在她出现的场景中，我把她画成了香的样子。 但这很容易被识破（笑）。 他总是看起来很可疑。 这就是为什么我认为"我必须把她画得更像香！"。 我心想："我得多画点像香的东西！"。   


（译注：191页右上角配图文字）「CH誕生」のワンシーン。スポットライトで場面が切り替わったりと舞台的な演出が多い。  
《CH的诞生》中的一个场景。 有许多戏剧性的修饰，例如用聚光灯来改变场景。  


----思い出深いのは物語より絵が多いんですね。  
在你的记忆中，你的照片多于故事。   

北条：  話はね、描くたびに忘れるようにしてるんですよ。あんまり「いい話だったな」と思うと、それにとらわれ過ぎちゃう。「これ以上いい話作れないんじゃないか」って過去に思ったことがあって......。だから、「はい、次!」って感じで、毎回最善を尽くそうと考えるようになりましたね。  
每次画画时，我都试图忘记这个故事。 如果我认为这是一个好的故事，我就会过于沉迷于其中。 曾经有一段时间，我认为"我不可能创作出比这更好的故事"......。 所以我想"好，下一个！"。 所以我已经开始考虑每次都要做到最好。   


----これまでのEP（ェビソード）を振り返ってきましたが、この先A・Hで描きたいと思っている話ってありますか?	 
现在你已经回顾了这些EP，在未来你想用AH讲述什么故事吗？	 

北条：  描きたいっていうのとは違うけど、李大人に始末を付けなきゃいけないって気はしていますね。李大人、いっ死んでもおかしくなさそうでしょ?(笑)  
这不是我想描绘的，但我觉得我必须处理好李大人的问题。 他看起来像会死，不是吗？ (笑)。  

彼が死ぬようなことがあったら香瑩にどんな累が及ぶんだろうとか、組織はどうなるんだろうっていろいろ考えたりするんですよね。  
如果他死了，香瑩会怎么样，(他的)组织会怎么样？   


----ひとつの山場になりそうですね。最終回のイメージはあったりするんですか?  
这将是一个重要的时刻。 最后一集, 你构思了吗？  

北条：  『A・H』はすでにサザ工さん的な世界になっているから「どこで区切ってもいいかな」っていうのはありますけどね。時間も止めちゃったし(笑)。  
AH已经成为一个类似于Sazakkosan(译注：不知道如何翻译)的世界，所以我并不关心它的结局。 我甚至让里面的时间都停止了（笑）。   


（译注：191页左中配图文字）変装の達人、カメレオンが初めて香に化けたEP「冴子の影武者」(DX22巻収録)。確かに香のようで香じゃない?  
变色龙，伪装大师，在《冴子の影武者》（收录于DX第22卷）中首次将自己伪装成香。 她看起来像香，但不是香吗？   


----途中まではキャラクターか歳をとってましたよね。  
到了节目的中期，你要么是一个角色，要么是在变老。（译注：不知道该如何翻译比较好）  

北条：  これ以上進めると香瑩もオバさんになっちゃうと思って(笑)。だから、香瑩が19歳になったところで止めました。もともと5年くらいで終わる連載だと思っていたからね。  
我想，如果我一直画下去，香瑩会变成一个老太太（笑）。 所以我在香瑩19岁时停止了。 我以为这个连载会在大约五年内完结。   


----そうだったんですね(笑)。  
我看到你已经这么做到了(笑)。  

北条：  だから、難しいのは李大人の問題くらいじゃないかなと思います。あと、いまだに獠を狙っているカメレオンをどうするか。ただ、実は「シティーハンター』のとき、漠然と考えていたギャグみたいな最終回があって。香と獠がある事件を解決して帰ったら年を取った2人が家にいて、実はその2人は獠と香の子どもだったっていう(笑)。だから、ジジイになった獠が「あああ～香瑩どうしたあ～？」なんて言ってて、孫が活躍してるみたいな落ちもありだよなって(笑)。  
所以我认为唯一困难的是李成人的事。 另外还有，如何处理那个仍然监视獠的变色龙。 但实际上，当我在创作《城市猎人》时，有一个类似插科打诨的、我隐约想到的结尾。 我为《城市猎人》的最后一集想了一个插曲，香和獠解决了一个案子，当他们回到家时，家里有这两个老家伙，回到家的这两个人实际上是獠和香的孩子。 因此，老年的獠就说："哦，香瑩怎么了？" 我希望能看到更多这样的情景。  


----それも見てみたいですね(笑)。  
我也想看看（笑）  


(インタビュアー / 小林聖)  
(采访者 / 小林聖)  












--------------------------------------------------  

**Links:**  

- https://ocr.space/  
- https://o-oo.net.cn/japaneseocr/  
- https://o-oo.net.cn/keyboard/  
- https://www.deepl.com/  
- https://translate.google.cn

日文長音符：ー  
    漢字1：一  
--------------------------------------------------  
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处



